## Что такое Local Storage и Session Storage?
### Local Storage

- **Описание:** Local Storage представляет собой механизм веб-хранилища, позволяющий веб-приложениям сохранять данные на стороне клиента.
- **Характеристики:**
  - Данные сохраняются на долгосрочной основе.
  - Данные доступны даже после закрытия браузера и перезапуска устройства.
  - Объем хранилища составляет примерно 5 МБ.
- **Использование:**
  - Для сохранения данных в Local Storage используется JavaScript API `localStorage`.
  - Данные сохраняются в виде пар "ключ-значение".
  - Примеры использования включают сохранение пользовательских настроек, состояния приложения и кэширования данных.

### Session Storage

- **Описание:** Session Storage представляет собой механизм веб-хранилища, позволяющий веб-приложениям сохранять данные на стороне клиента.
- **Характеристики:**
  - Данные сохраняются на время сессии пользователя.
  - Данные доступны только в рамках текущей вкладки или окна браузера.
  - Объем хранилища составляет примерно 5 МБ.
- **Использование:**
  - Для сохранения данных в Session Storage используется JavaScript API `sessionStorage`.
  - Данные сохраняются в виде пар "ключ-значение".
  - Примеры использования включают сохранение временных состояний, формы заполнения и других данных, которые нужны только в рамках текущей сессии.

### Различия

|              | Local Storage                      | Session Storage                         |
|--------------|------------------------------------|-----------------------------------------|
| Хранение     | Долгосрочное                        | На время сессии                          |
| Доступность  | Доступно после перезапуска устройства | Доступно только в текущей вкладке/окне   |
| Объем        | Примерно 5 МБ                       | Примерно 5 МБ                            |
| Примеры      | Сохранение настроек, состояния       | Сохранение временных состояний, форм, и т.д. |

Local Storage и Session Storage предоставляют возможность сохранять данные на стороне клиента, но имеют различные характеристики и сценарии использования. Выбор между ними зависит от требований приложения и времени, на которое нужно сохранить данные.

### Методы взаимодействия с Local Storage и Session Storage:

1. `setItem(key, value)`: Сохраняет значение `value` по указанному ключу `key` в хранилище.
2. `getItem(key)`: Получает значение из хранилища по указанному ключу `key`.
3. `removeItem(key)`: Удаляет значение из хранилища по указанному ключу `key`.
4. `clear()`: Очищает все значения в хранилище.

### Процедура сохранения, получения, удаления данных и очистки хранилища:

1. **Сохранение данных:**
   - Используется метод `setItem(key, value)`.
   - Указывается ключ `key` и значение `value`, которое нужно сохранить в хранилище.

2. **Получение данных:**
   - Используется метод `getItem(key)`.
   - Указывается ключ `key`, по которому нужно получить значение из хранилища.
   - Значение, связанное с указанным ключом, будет возвращено.

3. **Удаление данных:**
   - Используется метод `removeItem(key)`.
   - Указывается ключ `key`, по которому нужно удалить значение из хранилища.
   - Значение, связанное с указанным ключом, будет удалено из хранилища.

4. **Очистка хранилища:**
   - Используется метод `clear()`.
   - Вызывается этот метод для удаления всех значений из хранилища.

Данные в `localStorage` сохраняются на долгосрочной основе, а данные в `sessionStorage` доступны только на время сессии пользователя. Можно использовать эти методы в консоли браузера, чтобы взаимодействовать с `localStorage` и `sessionStorage`, сохранять, получать, удалять данные и очищать хранилище в соответствии с вашими потребностями.





## Что такое IndexedDB? Чем этот вид хранилища отличается от описанных выше?

IndexedDB – ndexedDB — JavaScript-интерфейс прикладного программирования (API) клиентского хранилища большого объема структурированных данных, в том числе файлы/blobs. Другими словами, это NoSQL-хранилище данных в формате JSON внутри браузера. Стандарт разработан W3C и внедрен в браузерах с 2011 года.

**Отличия от localStorage**

1. это встроенная база данных, более мощная, чем localStorage.

2. В базах данных IndexedDB хранятся пары ключ-значение. Значения могут быть сложными структурированными объектами, а ключи могут быть свойствами этих объектов. Вы можете создавать индексы, которые используют любое свойство объектов для быстрого поиска, а также отсортированного перечисления. Ключи могут быть двоичными объектами.

3. IndexedDB построен на модели транзакционной базы данных . Все, что вы делаете в IndexedDB, всегда происходит в контексте транзакции.. IndexedDB API предоставляет множество объектов, которые представляют индексы, таблицы, курсоры и т. Д., Но каждый из них привязан к определенной транзакции. Таким образом, вы не можете выполнять команды или открывать курсоры вне транзакции. Транзакции имеют четко определенное время жизни, поэтому попытка использовать транзакцию после ее завершения вызывает исключения. Кроме того, транзакции фиксируются автоматически и не могут быть зафиксированы вручную. 

4. Поддерживает запросы в диапазоне ключей и индексы.

5. Позволяет хранить больше данных, чем localStorage. Есть доступ оффлайн и индексация.

6. Для традиционных клиент-серверных приложений эта мощность обычно чрезмерна. IndexedDB предназначена для оффлайн приложений, можно совмещать с ServiceWorkers и другими технологиями.

7. Интерфейс для IndexedDB, описанный в спецификации https://www.w3.org/TR/IndexedDB, основан на событиях.

8. Web Storage — гораздо более простая альтернатива хранения данных, но с меньшим числом возможностей, предназначенная для небольшого объема данных.

9. По сравнению с localStorage IndexedDB требуется намного больше кода

10. у IndexedDB намного больше затрат, а кривая обучения круче по сравнению с localStorage. В случаях со значениями ключей может иметь смысл использовать localStorage или стороннюю библиотеку, которая поможет нам работать более продуктивно.
 
11. API IndexedDB в основном асинхронный. API не предоставляет вам данные, возвращая значения; вместо этого вы должны передать функцию обратного вызова. Вы не «сохраняете» значение в базе данных или «извлекаете» значение из базы данных с помощью синхронных средств. Вместо этого вы «запрашиваете», что происходит операция с базой данных. Когда операция завершается, вы получаете уведомление о событии DOM, а тип получаемого события позволяет узнать, была ли операция успешной или неудачной. Поначалу это кажется немного сложным, но в нем предусмотрены меры здравомыслия. Это не так уж отличается от способа работы XMLHttpRequest .

12. IndexedDB использует много запросов. Запросы - это объекты, которые получают упомянутые ранее события DOM успеха или отказа. 

## Как можно просмотреть содержимое всех веб-хранилищ в браузере?

1.	Откройте DevTools  (панель разработчика) на веб-сайте, который хотите проверить одним из следующих способов:

-	Сочетанием горячих клавиш: для Windows и Linux Ctrl + Shift + I, для macOS cmd + Shift + I.
-	В контекстном меню: на странице в любом месте кликнуть правой кнопкой мыши и выбрать «Просмотреть код». 
-	Через меню браузера: в правом верхнем углу нажать на три точки, в меню выбрать раздел «Дополнительные инструменты» и далее «Инструменты разработчика».

2.	Перейти во вкладку **Application (Приложение)** 

Вкладка для инспектирования и очистки всех загруженных ресурсов, включая IndexedDB или Web SQL базы данных, local и session storage, куков, кэша приложения, изображений, шрифтов и таблиц стилей.

3.	Перейти во вкладку **Storage (Хранилище)** в левой панели

4.	Выбрать необходимое веб-хранилище (IndexedDB , Web SQL,  local storage , session storage и т.п).

